[林子健被捕] 警方：證供與調查很大出入 閉路電視顯示沒有人被強行推上車

【11:59更新】紅磡警署外目前有大批傳媒守候林子健，民主黨稍後將召開記者會回應林被捕一事

【05:45更新】林子健被押至紅磡警署扣查。

【05:15更新】林子健被帶離馬鞍山寓所，前往馬鞍山警署，警方同時帶走一部電腦、三部手機、一部平板電腦及一副太陽眼鏡。1男2女律師陪同林離去。

【03:48更新】林子健雙手鎖上手扣，被押返馬鞍山寓所搜查。

【03:33更新】西九龍總區刑事總部警司(刑事)(行動)鄭麗琪表示，警方接報後連日來調查，包括翻看附近商店閉路電視及向商戶進行問卷調查，發現林子健所說的與調查有很大出入，亦沒有看到被人強行推上汽車離開，因此相信他向警方提供虛假資料，涉嫌誤導警務人員被捕，將被通宵扣查。( )

【03:15更新】疑犯已由旺角警署被警方押走。

【02:10更新】警方將於凌晨3時，在馬鞍山錦豐苑錦萱閣召開記者會。

警方西九龍總區重案組探員，昨晚到林子健位於馬鞍山寓所調查，但發現他不在家。至凌晨時份，掩至大角嘴林母寓所，尋獲林子健，以涉嫌誤導警務人員將他拘捕，帶返旺角警署，稍後更押往西九龍警察總部查問。

林子健報稱上周在砵蘭街遭人擄走禁錮，雙手被綑綁後有人以釘書機在他雙腿上釘上21口書釘，昨日《傳真社》獲得現場多段閉路電視影片，發現林子健獨自一人離開砵蘭街，經彌敦道安全離開，片段全程約3分鐘。

西九龍重案組探員接手後，連日對案件展開緝查行動，並返回砵蘭街現場，向附近店舖查問及索取閉路電視片段帶返警署翻看，發現事發當日現場附近的天眼片段，清楚顯示林子健安全上車離開旺角，懷疑有人誤導警方，於凌晨決定採取行動將林子健拘捕帶署。

內有影片